﻿ Giao_tiếp với nhân_viên
Nhân_viên cần được thông_tin về tình_hình kinh_doanh , mục_tiêu cũng_như tầm nhìn của công_ty . Bởi đó là chỗ dựa của cuộc_sống và sự_nghiệp của họ . Chia_sẻ những thông_tin với người lao_động sẽ làm họ thêm tin_tưởng , nhận_thức rõ và phấn_đấu vì mục_tiêu chung .
Công_ty không_chỉ chia_sẻ những lời cam_kết và những tin tốt_lành mà_cả những khó_khăn để mọi người cùng góp sức . Tuy_nhiên , đối_với mỗi nhân_viên , chúng_ta cần đưa ra lượng thông_tin khác_nhau , không nhất_thiết phải thành_thật với tất_cả mọi người .
Luôn trao_đổi với nhân_viên kế_toán về các khoản chi cũng_như khoản thu để tạo độ tin_tưởng , giúp ngân_sách được quản_lý chặt_chẽ hơn .
Nhân_viên thường muốn biết vị_trí của mình hiện đang ở mục nào trong bảng thang bậc của công_ty , mức_độ tiến_thân của họ thế_nào . Chịu_khó trao_đổi với nhân_viên , thừa_nhận những cố_gắng , chia_sẻ những khó_khăn , đó là cách để giữ người_ở lại với mình .
Việc tăng lương hàng năm phải được áp_dụng và thông_báo ngay_lập_tức tới nhân_viên để tránh phải giải_thích , tránh nghi_ngờ cũng_như ganh_tị lẫn nhau . Trách_nhiệm và quyền_hạn của mỗi người cũng cần được công_khai trước tập_thể . Đưa ra tiêu_chuẩn lương thưởng cho mỗi vị_trí , thông_báo chế_độ , công_thức tăng lương .
Hiểu được hệ_thống thứ_bậc và yêu_cầu đối_với từng vị_trí sẽ thúc_đẩy nhân_viên tự hoàn_thiện và nâng cao năng_lực trình_độ để phấn_đấu cho sự thăng_tiến nghề_nghiệp về sau_này .
Một nhà quản_lý giỏi luôn biết cách khen_ngợi , động_viên nhân_viên khi họ làm tốt công_việc đồng_thời nhắc_nhở khi họ làm sai . Hãy tự hỏi , nhân_viên có cảm_giác như_thế_nào khi làm_việc suốt năm mà không hề nhận được bất_cứ nhận_xét nào của sếp .
Giao_tiếp luôn phải có hai chiều . Công_ty và các cấp quản_lý cũng cần phải hiểu xem nhân_viên phản_hồi những gì . Tùy theo từng loại thông_tin , có_thể trao_đổi trực_tiếp hoặc thăm_dò . Kết_quả sau đó cần được trao_đổi một_cách thẳng_thắn và cởi_mở .
Điều gì có_thể làm được , bạn phải cam_kết và việc_gì ngoài khả_năng bạn cần phải chỉ rõ và không nên tránh_né . Nếu_không , những ảnh_hưởng tiêu_cực trong lần trao_đổi tiếp_theo là không_thể tránh khỏi .
Với mỗi vấn_đề , cần có cách trao_đổi với nhân_viên cho phù_hợp , có_thể trao_đổi trực_tiếp hoặc qua văn_bản .
Quan_trọng hơn cả , dù bạn có chọn cách nào để giao_tiếp với nhân_viên thì cũng luôn biết giữ khoảng_cách , không để nhân_viên “ lấn_sân ” , coi_thường hay nhờn mặt ; nhưng cũng đừng quá xa_cách . Một người_quản_lý hoàn_hảo là người luôn được nhân_viên tin_tưởng , tôn_trọng , là nơi nhân_viên tìm đến khi có khúc_mắc trong công_việc cũng_như khi họ cần chia_sẻ trong cuộc_sống .
Theo Job VN
